\documentclass[a4paper,landscape, twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage{pgffor}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=0.8cm, bottom=0.8cm, left=0.8cm, right=0.8cm}
\setlength\columnsep{1.6cm}
\setlength\parsep{2cm}



\newcounter{exo}

\newenvironment{exercice}{%
\stepcounter{exo}\textbf{Exercice\ \theexo.}}{%

}
\newcount\nbcopy
\nbcopy=26

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
\hfil{\Large\bf Nombres rationnels et autres\dots}\hfil

\textbf{Partie A.}
\begin{enumerate}
    \item Dessiner un rectangle $ABCD$ de longueur 12 carreaux et de largeur 5 carreaux.
    \item Partager ce rectangle en 4 dans le sens de la longueur et en 5 dans le sens de la largeur.
    \item On note $E$ le point de $[AB]$ tel que $AE = \dfrac 1 3 AB$, et $G$ le point de $[AD]$ tel que $AG = \dfrac 3 5 AD$.
    \begin{enumerate}
        \item Placer $E$ et $G$.
        \item Placer le point $F$ de telle sorte que $AEFG$ soit un rectangle.
        \item En termes d'aire, quelle fraction du rectangle $ABCD$ le rectangle $AEFG$ représente-t-il?
        \item Quel lien peut-on faire entre cette fraction, et les fractions $\dfrac 1 3$ et $\dfrac 3 5$?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Partie B.}

On reprend la construction de la partie 1.
\begin{enumerate}
    \item Placer le point $H$ sur $[AB]$ tel que $BH = \dfrac 1 4 AB$.
    \item Tracer un rectangle $BHJK$ de même aire que $AEFG$, inclus à $ABCD$.
    \item Le point $K$ est situé sur $[BC]$. 
    \begin{enumerate}
        \item Quelle fraction de $[BC]$, le segment $[BK]$ représente-t-il?
        \item Quel calcul direct, avec $\dfrac 1 4$ et $\dfrac 1 5$, permet de retrouver ce résultat?
    \end{enumerate}
    
\end{enumerate}

\textbf{Partie C.}

Nous savons que $\sqrt2$ n'est ni un nombre entier ni un nombre décimal. Mais est-ce un nombre rationnel?

On suppose que   $\sqrt2$ est un nombre rationnel. 
Cela signifie qu'on peut l'écrire sous la forme d'un quotient de deux entiers relatifs $p$ et $q$ ($q$ non nul) :   $\sqrt2\ =\dfrac{p}{q} $. Quitte à faire les simplifications nécessaires, on peut supposer que $\dfrac{p}{q}$ est une fraction irréductible.
\begin{enumerate}
\item	Démontrer que $2q^2=\ p^2.$
\item	Recopier et compléter les tableaux ci-dessous.\\[2ex]

\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Si le chiffre des unités de $p$ est :	&0&	1&	2	&3	&4&	5&	6&	7&	8&	9\\ 
\hline 
Alors le chiffre des unités de $p^\mathbf{2}$ est :	&&&&&&&&& &\\ 
\hline 
\end{tabular} 					
\vspace{2ex}

\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
Si le chiffre des unités de $p$ est :	&0&	1&	2	&3	&4&	5&	6&	7&	8&	9\\ 
\hline 
Alors le chiffre des unités de $q^\mathbf{2}$ est :	&&&&&&&&& &\\ 
\hline 
\dots et le chiffre des unités de $2q^\mathbf{2}$ est :	&&&&&&&&& &\\ 
\hline 
\end{tabular} 
\vspace{2ex}

\item	En observant les tableaux précédents, quel(s) est (sont) le (les) chiffre(s) des unités possible(s) de $p$ et $q$ quand $2q^2=\ p^2$ ?
\item	 La fraction $\dfrac{p}{q}$ est-elle irréductible ? Que peut-on en déduire pour le nombre   $\sqrt2$ ?
\end{enumerate}

\end{DefineCodeSnippet}



\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}\vspace{2cm}
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat

\end{document}